
\documentclass[9pt,a4paper,
               ngerman,
%               headsepline, % macht eine Linie unter die Überschriften auf jeder Seite
%               pointlessnumbers,
               normalheadings,%, % kleinere Überschriften
	       final,
               DIV12, % Seitenrand 12 ist zwischen 6 und 15. 15 macht kleine ränder
               BCOR=10mm, % Bindekorrektur zum Seitenrand
               openany % Kapitel dürfen auch auf linken seiten beginnen
               ]{scrbook}
%Umlaute, deutsche Titel, Trennen
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{epic}
\usepackage{eepic}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{pst-node}
%mehrsprachige Literaturhinweise
\usepackage{babelbib}

%\usepackage{lastpage}          %Spezielles Paket um die Seiten zu zählen

%\setcounter{tocdepth}{4}
%\setcounter{secnumdepth}{4}

\usepackage{scrpage2}          %An Koma-Script optimierte Kopfzeilenklasse, jedoch auf gut für
                               %andere Dokumentklassen zu verwenden
%Mit diesem Paket sind auch Kopf- und Fusszeilen möglich, die
%Unterschiede für rechte und linke Seiten machen (bspw für Bücher)

%Hier folgen die Kopfzeilentexte
%\ihead{Maren Kaluza}
%\chead{noch etwas}
%\ohead{Seite \thepage}
%\ifoot{irgendwas}
%\cfoot{Datum: \today}
%\ofoot{Seitenanzahl: \pageref{LastPage}}
%\pagemark = Seitenzahl
\pagestyle{scrheadings} %gemachte Einstellungen anwenden

%\usepackage{setspace}
%\onehalfspacing	      %1.5 Zeilenabstand; 1 = \singlespacing; 2 = \doublespacing

\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsthm}
%Fortran
\usepackage{color,listings} % Quellcode Darstellung
%\lstset{language=[77]Fortran}


\usepackage[format=plain,font=small,labelfont=bf]{caption} % Nicht eingerückter Text bei caption
%\setkomafont{caption}{\small}
%\setkomafont{captionlabel}{\small}

\addto\captionsngerman{
\renewcommand{\figurename}{Abb.} % Bei Bildunterschriften: Abbildung in Abb. umbenennen
\renewcommand{\tablename}{Tab.} % Bei Tabellenunterschriften: Tabelle in Tab. umbenennen
}

\usepackage[final]{graphicx}
%\usepackage{subfigure}
%\usepackage{picins}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[a4paper, left=3.0cm, right=3.0cm, top=4.0cm, bottom=4.0cm]{geometry}
\usepackage{float} % Umgebung um Bilder in FLießumgebung einzubinden
\usepackage{verbatim}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}



\usepackage{tikz}

	\usetikzlibrary{arrows}
	\usetikzlibrary{shapes}
	\usetikzlibrary{intersections}
	\usetikzlibrary{through}
	\usetikzlibrary{patterns}
	\usetikzlibrary{positioning}
	\usetikzlibrary{calc}

\input{tikz_definitions.tex}
\input{input_lang.tex}
 




\author{Karla Byrinth und Peter Brantsch}
\title{Kochbuch mit Flowcharts}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Gebackene Hauptmahlzeiten}
\input{Rezepte/Quiche.tex}
\input{Rezepte/Apfelstuten.tex}
\input{Rezepte/Griessknoedel.tex}
\chapter{Dips}
\input{Rezepte/CreamCheeseDip.tex}

\end{document}
